[{"id":"18139978630205840","timestamp":"2021-08-19T09:28:33+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frx5-2.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/239451396_377957763949616_6310381293086338916_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=jB4Jgle_LCoAX-sE51I&_nc_ht=scontent-frx5-2.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=5daa121bfa10cdc46c6e2bb7250be812&oe=617EC56C","caption":"\u201eNEHMEN SIE DIE MENSCHEN, WIE SIE SIND, ANDERE GIBT ES NICHT.\u201c (Konrad Adenauer)\n.\nVerhalten wir uns tolerant, bedeutet das, dass wir andere Meinungen, \u00dcberzeugungen, Verhaltensweisen, Kulturen, Weltanschauungen usw. hinnehmen, auch und gerade wenn diese anders als die Eigenen sind.\nBeinahe t\u00e4glich zeigt sich, dass ein solches Verhalten nicht selbstverst\u00e4ndlich ist und das wir dazu neigen, allem was anders ist, mit Misstrauen zu begegnen und zu verurteilen.\n.\nIm besten Fall zeigt sich Toleranz, indem wir jeden Menschen genauso annehmen, wie dieser ist. Toleranz f\u00fchrt zu einem gl\u00fccklicheren Miteinander und gilt als eine der wichtigsten Eigenschaften in jeder Gesellschaft.\n.\nABER: Toleranz sollte im besten Fall nur der erste Schritt sein. Denn darauf m\u00fcssen noch Akzeptanz, Anerkennung und Respekt folgen.\n.\nDie Wichtigkeit der Toleranz kann nicht genug betont werden, doch man darf nicht au\u00dfenvor lassen, dass es auch hier Grenzen geben kann. Wir k\u00f6nnen und m\u00fcssen nicht uneingeschr\u00e4nkt alles hinnehmen, geht es z. B. um kriminelle Handlungen oder die Missachtung von Menschenrechten.\n.\n#toleranz #akzeptanz #wertsch\u00e4tzung #respekt #happy #respecteachother #handinhand\n.\nQuelle:\nhttps:\/\/karrierebibel.de\/toleranz\/","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CSwD8T6NFX5\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"18017499961312147","timestamp":"2021-07-09T09:10:25+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frx5-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/212083559_2135135159971394_20655859975572217_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=-uPrtTvJXYsAX_-tYMD&_nc_ht=scontent-frx5-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=98ebfcd40f201e3637873df7f2f68a91&oe=617F809E","caption":"WIR SUCHEN DICH\n.\nZum n\u00e4chstm\u00f6glichen Zeitpunkt suchen wir ein*n (Junior) Empirical Data-Scientist (m\/w\/d) f\u00fcr eine Vollzeitanstellung.\n.\nAls Empirical Data Scientist identifizierst du die wichtigen Signale im wachsenden Datenrauschen und f\u00fchrst sie zu handlungsrelevanten Strategien.\n.\nHaben wir dein Interesse geweckt?\nDann schau doch gern auf unserer Karriereseite (den Link findest du in unserer Bio) vorbei.\n.\nWIR FRUEN UNS AUF DICH!\n.\n#wirsuchendich #aserto #recruiting #wearehiring #job #team #career","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CRGdRkHNWMA\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"17901523517038708","timestamp":"2021-07-01T15:15:25+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frt3-2.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/209509347_260399005856694_1212972319398601492_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=5y418b-WaaMAX802LVs&_nc_ht=scontent-frt3-2.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=42621b23681619aa74a57f1b21baa9fc&oe=617ECAB1","caption":"GR\u00dcNE IRREF\u00dcHRUNG\n.\nWas ist Greenwashing?\nGreenwashing ist eine Strategie, mit der Unternehmen versuchen, sich selbst ein gr\u00fcnes Image zu verschaffen. Sie erwecken den Eindruck, dass sie besonders umweltfreundlich und fair handeln. Auch wenn diese gr\u00fcnen Behauptungen wahr sein m\u00f6gen, sollen sie oftmals nur davon ablenken, dass das eigentliche Kerngesch\u00e4ft gar nicht umweltfreundlich ist.\n.\nEin Beispiel:\nEin Unternehmen wirbt damit, dass es Pullover aus Bio-Baumwolle herstellt. Dabei verschweigt es, dass diese Pullover nur einen geringen Anteil am gesamten Sortiment ausmachen. Zudem ger\u00e4t dadurch ebenfalls schnell in Vergessenheit, dass die anderen Textilien des Unternehmens trotzdem noch unter menschenunw\u00fcrdigen Bedingungen hergestellt werden.\n.\nWas k\u00f6nnen wir tun?\nGreenwashing funktioniert vor allem, weil das Bewusstsein f\u00fcr ein nachhaltiges Leben in den letzten Jahren immer st\u00e4rker an Bedeutung gewonnen hat. Unternehmen nutzen diesen Trend um sich selber besser zu vermarkten. Umweltschutz liegt dabei aber nicht jedem Unternehmen am Herzen.\nEs gibt mittlerweile viele verschiedene Siegel und Symbole, sodass es schwer ist dabei nicht den \u00dcberblick zu verlieren. Dennoch gibt es ein paar Tipps mit denen sich seri\u00f6se Siegel erkennen lassen. Das Projekt \u201eSiegelklarheit\u201c der Bundesregierung (siegelklarheit.de) gibt einen guten \u00dcberblick f\u00fcr verschiedene Produktgruppen. Dar\u00fcber hinaus hat der Naturschutzbund NABU eine praktische App (NABU-Siegel-Check) f\u00fcr den Alltag entwickelt. So lassen sich im Supermarkt direkt Produkte und deren Siegel abfotografieren und \u00fcberpr\u00fcfen. Auch die App \u201eCodeCheck\u201c ist empfehlenswert, um die Inhaltsstoffe von Produkten unterwegs schnell zu pr\u00fcfen. Diese liefert einen praktischen \u00dcberblick, ob z. B. ein Kosmetikprodukt hormonell wirksame oder andere bedenkliche Stoffe beinhaltet.\n.\n#greenwashing #green #environmentallyfriendly #fair #eco #ecofashion\n.\nQuellen\nhttps:\/\/www.quarks.de\/umwelt\/klimawandel\/darum-ist-greenwashing-ein-problem\/\nhttps:\/\/www.siegelklarheit.de\/\nhttps:\/\/www.nabu.de\/umwelt-und-ressourcen\/oekologisch-leben\/essen-und-trinken\/bio-fair-regional\/labels\/16627.html\nhttps:\/\/www.codecheck.info\/so-gehts\/mobil","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CQygr6HNrBP\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"17849610224567929","timestamp":"2021-05-27T11:45:20+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frx5-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/191913645_1216066615490783_1354846051270145939_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=3I7P0Qwi_ukAX-gWC_a&_nc_ht=scontent-frx5-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=50a55040ec07b25f04db3de540094f37&oe=617F2750","caption":"DAS WEIHNACHTSGESCHENK 12\/12\nSTADTFLUCHT UND URBANE REKONFIGURATION\n.\nWeltweit wird berichtet, dass Bewohnerinnen und Bewohner aus St\u00e4dten w\u00e4hrend der Pandemie den Beschluss fassten, aufs Land zu ziehen. Ver\u00e4nderte Arbeitsformen, wie die Arbeit im Homeoffice, k\u00f6nnen als Katalysator dieses Trends wirken. Im Stadtbild sind zudem erhebliche Ver\u00e4nderungen zu erwarten. So hat sich das Einkaufsverhalten massiv auf Onlinekan\u00e4le verlagert, was den Einzelhandel in den Innenst\u00e4dten massiv unter Druck setzt.\n.\nGleichzeitig k\u00f6nnen sich B\u00fcrofl\u00e4chen durch die flexibleren Modelle m\u00f6glicherweise ver\u00e4ndern oder verkleinern. Es ist allerdings nicht unbedingt von einer sinkenden Nachfrage nach Immobilien in Innenst\u00e4dten auszugehen, weil viele Menschen die Verkn\u00fcpfung von kurzen Wegen zwischen Wohnung, Arbeitsplatz, Gesch\u00e4ften, Schule und Freizeit auch weiterhin suchen werden.\n.\nVielmehr werden sich die St\u00e4dte ver\u00e4ndern, insbesondere durch W\u00fcnsche nach mehr Raum und flexiblerer Nutzung.\n.\nDen kompletten Artikel zum Zitat k\u00f6nnt ihr hier nachlesen:\nhttps:\/\/www.sueddeutsche.de\/stil\/leben-in-der-stadt-ganz-schoen-leer-1.5034238\n.\n#stadtflucht #cityescape #getout #urban #city #space #privacy","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CPYA0o8tAz6\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"18090418537248593","timestamp":"2021-05-17T14:39:08+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frx5-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/186848132_573560473609625_3854665870164628186_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=_B3MbdyBS54AX9O7x9c&_nc_ht=scontent-frx5-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=695e5d7bcbe5b53b23e27683a6d62b74&oe=61804DBC","caption":"R\u00dcCKBLICK\n.\nAuch wenn es mit dem Hannover Halbmarathon im letzten Jahr leider nicht geklappt hat, haben sich unsere Kolleg*innen nicht unterkriegen lassen. Die ganze Vorbereitung sollte nicht umsonst sein! Deshalb trafen sie sich im Oktober, um (mit dem n\u00f6tigen Abstand) trotzdem stolze 17km zur\u00fcckzulegen!\n.\nHoffen wir mal, dass es im n\u00e4chsten Jahr klappt!\ud83c\udfc3\u200d\u2640\ufe0f\ud83c\udfc3\n.\n#haj #hannovermarathon #2020 #r\u00fcckblick #running #halbmarathon #laufgruppe #gemeinschaft #motivation","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CO-kwysNGV9\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"17901073297910007","timestamp":"2021-04-28T11:33:53+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frx5-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/178234242_3012764758999524_8437935320821495999_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=E-GRbydU1TcAX9kQl7h&_nc_ht=scontent-frx5-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=89b71b946544c59a14ea63ee602403e6&oe=617FB5CE","caption":"DAS WEIHNACHTSGESCHENK: EVIDENZ GEGEN VERSCHW\u00d6RUNG\n.\nIn der Corona-Pandemie zeigt sich eine erstarkte Zuwendung zur Wissenschaft. Wissenschaftler wie Christian Drosten und Mai Thi Nguyen-Kim werden zu Gesichtern einer gest\u00e4rkten Wissenschaftskommunikation, der es gelingt verst\u00e4ndliche Schlussfolgerungen zu ziehen aus dem, was man in unsicheren Zeiten wei\u00df und nicht wei\u00df.\n.\nDiese \u00dcbersetzungsfunktion der Wissenschaftskommunikation ist in besonderem Ma\u00dfe wichtig geworden, da sich die \u00f6ffentliche Debatte keineswegs automatisch an evidenzbasierten Erkenntnissen orientiert.\n.\nIn unsicherer Zeit suchen viele Menschen Entlastung in mutma\u00dflich einfachen Wahrheiten und Verschw\u00f6rungsmythen. Umso wichtiger ist ein gemeinsames Fundament allgemeing\u00fcltiger Fakten.\n.\nDen kompletten Artikel zum Zitat k\u00f6nnt ihr hier nachlesen:\n.\nhttps:\/\/www.sueddeutsche.de\/kolumne\/wissenschaft-journalismus-corona-1.5013740\n.\n#wissenschaft #science #forschung #evidenz #evidenzbasiert #fakten #beautifulscience #nachrichten #news #verschw\u00f6rung #conspiracy #ufos","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CONUdYpBjpp\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"17908194877797672","timestamp":"2021-04-21T10:38:39+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frt3-2.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/175853353_468753604544879_8839436557186062723_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=1V7Wy-7SBDEAX_x8drp&_nc_ht=scontent-frt3-2.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=eb6968a18a9ec18114a101d0146cd8e8&oe=617F1AB2","caption":"AUFKL\u00c4RUNG - DEMOKRATIE UND GLEICHBERECHTIGUNG\n.\nZurzeit gibt es so viele demokratische Staaten wie noch nie. Demokratie ist eine der wenigen Regierungsformen, die nicht nur wirtschaftliches Wachstum steigern kann, sondern nachweislich auch Bildung und soziale Gerechtigkeit.\n.\nRassistische und sexistische Haltungen nehmen in einem demokratisch gef\u00fchrten Land ab, da sie in einer aufgekl\u00e4rten Bev\u00f6lkerung keinen Platz haben.\n.\n#book #pinker #democracy #improvement #equality \n.\nQuelle\nPinker, S. (2018). Aufkl\u00e4rung jetzt. F\u00fcr Vernunft, Wissenschaft, Humanismus und Fortschritt. Eine Verteidigung. Berlin: Fischer.","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CN7MkoDFYEt\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"17913326938678877","timestamp":"2021-04-08T09:45:38+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frt3-2.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/171454232_2972053103119974_7347980300092869952_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=3bhxNw8JvCAAX_Wrt55&_nc_ht=scontent-frt3-2.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=45e8c39037ea34d376cfbfecb14e588f&oe=617EC84F","caption":"DAS WEIHNACHTSGESCHENK: VOM WIRTSCHAFTSLIBERALISMUS ZUR STAATLICHEN VORSORGE\n.\nIn der Corona-Krise zeigt sich eine neue Zuwendung zum Staat. Dies kann als Abkehr von einem schlanken Staat \u2013 ein in den vergangenen Jahrzehnten gepr\u00e4gtes neoliberales Paradigma \u2013 gedeutet werden.\n.\nAn diese Stelle tritt ein vorsorgender Staat, der sich r\u00fcstet f\u00fcr die Herausforderungen dieser Zeit und der kommenden Jahre.\n.\nDieser Paradigmenwechsel gilt allerdings nicht als neu, sondern seine Wurzeln liegen bereits in der Finanzkrise Ender der 2000er-Jahre. Anders als die vorangegangenen Krisen scheint die Pandemie den populistischen Politikstil eher zu bremsen, weil die Schw\u00e4chen autorit\u00e4rer Staatsf\u00fchrung offensichtlich werden. Eine rationale und l\u00f6sungsorientierte Politik wird hingegen breit bef\u00fcrwortet.\n.\nDen kompletten Artikel zum Zitat k\u00f6nnt ihr hier nachlesen:\n.\nhttps:\/\/www.zeit.de\/politik\/ausland\/2020-07\/rechtspopulismus-corona-krise-pandemie-nationalismus-autoritaeres-regieren-5vor8\n.\n#populismus #goodnightwhitepride #fakenews #gegenrassismus #diskussionskultur #demokratie #freiheit #politik #frieden #demokratieleben #menschenrechte #toleranz","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CNZoK_SB9ZA\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"17902444225834621","timestamp":"2021-03-24T10:33:20+0000","media_type":"CAROUSEL_ALBUM","media_url":"https:\/\/scontent-frt3-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/163388481_739135306786140_1422177393931635865_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=dc6Ilv_KLPMAX9Spr7R&_nc_ht=scontent-frt3-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=8cf3270154720ac01d86c025d6477b15&oe=617F8E3F","caption":"MAKRAMEE - EIN TREND KEHRT ZUR\u00dcCK\n.\nVieles hat sich durch Corona ver\u00e4ndert \u2013 auch Hobbys. Do-it-yourself-Projekte sind wieder stark im Kommen. Das Kn\u00fcpfen von Makramees erfreut sich wieder gro\u00dfer Beliebtheit.\n.\nMakramee bezeichnet eine Kn\u00fcpftechnik aus dem Orient, die es schon seit vielen Jahrtausenden gibt. Hierzulande wurde sie vor allem in den 70er Jahren zu einem gro\u00dfen Trend, welcher nach ein paar Jahren drohte in die Vergessenheit zu geraten.\n.\nEs ist nicht nur einfach und mit wenigen Materialien anzufertigen, das Kn\u00fcpfen kann auch ein toller Ausgleich sein und helfen abzuschalten.\n.\nAm bekanntesten ist wohl der Wandbehang, aber es gibt noch viele weitere Formen wie z. B. Blumenampeln, Traumf\u00e4nger, Verkleidungen f\u00fcr Windlichter, Schmuck u.v.m. Der Kreativit\u00e4t sind also keine Grenzen gesetzt.\n.\nHast du dich auch schon an einem Makramee versucht?\n.\n#makramee #doityourself #hobby #relax #trend #creativ #handarbeit #kn\u00fcpfen #zeitvertreib #dekoration","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CMzFtPnBCQF\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"17887262408073987","timestamp":"2021-03-18T13:15:45+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frx5-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/161329815_181740350220845_5776613521844355956_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=-6HDtkbhLG0AX88sxi_&_nc_ht=scontent-frx5-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=ba8f312db604078ffabed68edb1f2791&oe=617FC1C5","caption":"SO WENIG KONFLIKTE WIE NOCH NIE\n.\nNeutrale Analysen der Gewalt in unserer heutigen Welt zeigen, dass es noch nie so wenige Konflikte innerhalb oder zwischen Nationen gegeben hat.\n.\nDer Wille zur Probleml\u00f6sung musste laut Aufkl\u00e4rer der Schl\u00fcssel zu Fortschritt und Frieden sein. Diese Philosophie stellte sich im bisherigen Verlauf auch tats\u00e4chlich als erfolgreich heraus. 1945 wurden die Vereinten Nationen gegr\u00fcndet und nur ein paar Jahre sp\u00e4ter wurde die Allgemeine Erkl\u00e4rung der Menschenrechte verfasst.\n.\nSeither hat die UN immer wieder entscheidend zur Schlichtung internationaler Konflikte beigetragen und den Abschluss wichtiger Handelsabkommen erwirkt, die die Beziehungen zwischen zahlreichen L\u00e4ndern der internationalen Gemeinschaft verbesserten.\n.\nDie Zahlen sprechen eine klare Sprache: Je wohlhabender die Welt wird, desto weniger N\u00e4hrboden bietet sie Gewalt und Verbrechen.\n.\n#peace \n.\nQuelle\nPinker, S. (2018). Aufkl\u00e4rung jetzt. F\u00fcr Vernunft, Wissenschaft, Humanismus und Fortschritt. Eine Verteidigung. Berlin: Fischer.","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CMj7hjIhzk5\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"18034645435288933","timestamp":"2021-03-16T15:50:37+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frx5-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/160613417_461187081594053_397590179746158654_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=sVjCudk8qzoAX-KurMW&_nc_ht=scontent-frx5-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=cf111ce5438bab0582b8cdc7dbc6136e&oe=617EEFFF","caption":"DAS WEIHNACHTSGESCHENK: \u201eROAD DIET\u201c ODER \u201eMY CAR IS MY CASTLE\u201c\n.\nSteigende Verkaufszahlen von Fahrr\u00e4dern und die Einrichtung von Pop-up-Radwegen im Fr\u00fchjahr 2020 deuteten auf eine zunehmend nachhaltige Mobilit\u00e4t im Zuge der Pandemie hin.\n.\nGleichzeitig sind viele aus Angst vor einem erh\u00f6hten Ansteckungsrisiko vom \u00f6ffentlichen Nahverkehr auf den Individualverkehr umgestiegen. Der Stellenwert des eigenen Autos d\u00fcrfte auch nach Corona hoch bleiben, die Nachfrage nach umweltfreundlicheren Alternativen jedoch ebenso.\n.\nDer Trend zu nachhaltiger Mobilit\u00e4t und Bestrebungen hin zu autofreien Innenst\u00e4dten steigern die Relevanz eines gut ausgebauten Schienen- und Fahrradnetzes, welches auch in Zukunft mit mehr Abstand funktioniert.\n.\nDen kompletten Artikel zum Zitat k\u00f6nnt ihr hier nachlesen:\n.\nhttps:\/\/www.sueddeutsche.de\/auto\/corona-verkehrskonzept-mobilitaet-1.4905203\n.\n#bike #ridebikes #mobility #car  #environment #environmentallyfriendly","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CMfDqHVFaky\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"17919908299557839","timestamp":"2021-03-11T12:56:34+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frx5-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/158878120_373213090655181_997254007449967257_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=xsq-oaGIBfMAX_Bobpj&_nc_ht=scontent-frx5-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=9ebfa33fefb738cfa77ecfa5aad9a2c5&oe=61805678","caption":"EINFLUSS DER AUFKL\u00c4RUNG AUF DEN WOHLSTAND\n.\nIm Jahre 1820 lebten 90 % der Weltbev\u00f6lkerung in extremer Armut, bis die Ver\u00e4nderungen der Aufkl\u00e4rung begannen. Das globale Einkommen stieg immer weiter, Nationen nutzen den Handel, um ihre internationalen Beziehungen zu verbessern und mit der Zeit wurde diese kosmopolitische Einstellung zum erfolgreichsten Modell rund um den Globus.\n.\nJe l\u00e4nger die Konjunktur w\u00e4chst, desto gerechter wird die Einkommensverteilung erfahrungsgem\u00e4\u00df. Mit steigendem Wohlstand investiert ein Staat mehr Realausgaben in Sozialprogramme und wohlfahrtsstaatliche Ma\u00dfnahmen. Im fr\u00fchen 20. Jahrhundert gaben europ\u00e4ische Staaten durchschnittlich 1,5 % ihres Bruttosozialprodukts f\u00fcr Sozialausgaben aus. 2017 waren es im Durchschnitt 22 %.\n.\n#progress #money #economy #income\n.\nQuelle\nPinker, S. (2018). Aufkl\u00e4rung jetzt. F\u00fcr Vernunft, Wissenschaft, Humanismus und Fortschritt. Eine Verteidigung. Berlin: Fischer.","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CMR3w9OF68-\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"17870047838299400","timestamp":"2021-03-09T11:01:20+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frt3-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/158255254_774678906806695_6111644217770387559_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=ljdn1QRsoiAAX_Pzrq-&_nc_ht=scontent-frt3-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=f3f4428e9e5e7075230fc7a4d3803a8e&oe=6180412E","caption":"DAS WEIHNACHTSGESCHENK: DISRUPTION UND VIELFALT\n.\nIn der ersten Phase der Pandemie entstand eine gewaltige Nachfrage nach gesicherten Informationen, was sich in erheblichen Reichweitengewinnen der Medien zeigte.\n.\nIm Gegensatz dazu hat sich der wirtschaftliche Spielraum vieler Medienunternehmen verschlechtert, weil Anzeigenerl\u00f6se wegbrachen. Gerade stark werbefinanzierte Medien, die das lineare Fernsehen, lokale Tageszeitungen oder H\u00f6rfunksender, geraten zunehmend unter Druck. Zwar haben viele Nutzer verst\u00e4rkt kostenpflichtige Abonnements abgeschlossen. Davon profitieren aber vorrangig Streamingplattformen oder renommierte \u00fcberregionale Marktmedien.\n.\nMedienunternehmen sehen sich nicht nur einer digitalen Transformation, sondern einer massiven Disruption ausgesetzt.\n.\nNach Anmeldung k\u00f6nnt ihr unter diesem Link die Studie einsehen:\n.\nhttps:\/\/www.deloitte-mail.de\/u\/register.php?CID=141631293&f=22800\n.\n#medien #news #werbung #online #fernsehen #tv #radio #print #zeitungen #newspaper #agencylife #agency #work #media #socialmedia","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CMMg_IkFRF9\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"17899607941768797","timestamp":"2021-03-04T12:54:16+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frx5-2.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/156375239_131117012187595_4976388720082970648_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=H2pZUzFegsQAX-WQRJN&_nc_ht=scontent-frx5-2.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=eacde7cdc283f59969a620624730faef&oe=61805165","caption":"WIR LEBEN L\u00c4NGER ALS JE ZUVOR\n.\nDie Aufkl\u00e4rung brachte medizinischen Fortschritt. Diesem verdanken wir, dass wir Krankheiten wie Polio, Masern oder Pocken beinahe fl\u00e4chendeckend ausrotten konnten. Noch im fr\u00fchen 20. Jahrhundert konnte praktisch jeder Mensch an einer urspr\u00fcnglich harmlosen Infektion sterben. Heute vertrauen wir jedoch auf die Errungenschaften von Forschung und Wissenschaft: Wir haben Impfungen, sch\u00fctzen uns durch H\u00e4nde waschen oder Insektensprays. Es ist uns m\u00f6glich, Krankheiten viel besser zu \u00fcberstehen. Unsere Lebenserwartung vergr\u00f6\u00dfert sich stetig.\n.\nQuelle\nPinker, S. (2018). Aufkl\u00e4rung jetzt. F\u00fcr Vernunft, Wissenschaft, Humanismus und Fortschritt. Eine Verteidigung. Berlin: Fischer.","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CL_18BEFaAW\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"17891515324943651","timestamp":"2021-03-02T16:07:42+0000","media_type":"CAROUSEL_ALBUM","media_url":"https:\/\/scontent-frt3-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/154937494_758609425080582_9023208226270960614_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=C59Y3FFRtZcAX8gLH5v&_nc_ht=scontent-frt3-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=5a68cfb4dfcaf8192d52b8efb22f1f51&oe=617FE46B","caption":"SPRACHE BEEINFLUSST DIE REALTIT\u00c4T\n.\nGeschlechtergerechte Sprache soll helfen alle gemeinten Personen auch wirklich einzuschlie\u00dfen und ist aus unserer Sicht sehr wichtig.\n.\nWieso? Weil unsere Sprache ein Abbild unserer Gesellschaft ist. Diese war Jahrhunderte lang davon gepr\u00e4gt, dass alle nicht-m\u00e4nnlichen Personen ausgeschlossen und diskriminiert wurden. Dieser Sachverhalt spiegelt sich noch immer darin wider, dass wir sprachlich nur M\u00e4nner inkludieren, wenn wir das generische Maskulinum benutzen (z. B. \u201e\u00c4rzte\u201c statt \u201e\u00c4rztinnen und \u00c4rzte\u201c). Aus diesem Grund ist es wichtig nun ein Zeichen zu setzen und eine einseitige Sprachverwendung zu vermeiden. Da sich Sprache vorher eher unbeabsichtigt weiterentwickelt hat, f\u00e4llt es uns nun schwer \u201eumzusteigen\u201c. Dabei gibt es sehr viele M\u00f6glichkeiten beide und sogar alle Geschlechter anzusprechen.\n.\nDer Gender-Stern bezeichnet den Stern zwischen der weiblichen und der m\u00e4nnlichen Form und soll alle Geschlechtsidentit\u00e4ten ansprechen. Beim Sprechen wird eine kurze Pause zwischen den beiden Formen eingelegt. Es gibt aber noch deutlich mehr M\u00f6glichkeiten, um geschlechtergerecht zu schreiben und zu sprechen. Wir haben verschiedene M\u00f6glichkeiten von geschlechtsneutralen Formulierungen in diesem Swipe-Post f\u00fcr euch gesammelt.\n.\n#gender #geschlechtergerechtigkeit #frauen #m\u00e4nner #geschlechtergerechtesprache #femininum #spracheundsein #sprachewirkt #gleichberechtigung #gleichstellung #lgbtq #transgender #agegende #selfcar #men #women #trans #sprache #language #pride\n.\nQuellen:\nhttps:\/\/www.burgwedel-aktuell.de\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Flyer_Sprache_GB.pdf\n \nhttps:\/\/www.uni-regensburg.de\/rechtsgrundlagen\/medien\/faltblatt-gendergerechte-sprache.pdf#:~:text=Geschlechtsindifferente%20Bezeichnungen%20umfassen%20Sam-%20melbezeichnungen%20oder%20geschlechtsindifferente%20Subs,-%20tantive;%20es%20besteht%20sprachliche%20Gleichbehandlung%20aller%20Geschlechter.","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CL7Ce-VFmUw\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"17862532406354088","timestamp":"2021-02-26T14:00:14+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frx5-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/154913388_1350904401941928_5559786392449412807_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=MqZjJnO_29kAX_ofXYC&_nc_ht=scontent-frx5-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=f6ed273e637265157b156efbd258601a&oe=617FA540","caption":"UNSER LEBEN VERBESSERT SICH STETIG\n.\nWirft man einen Blick in die Medien, so bekommt man schnell den Eindruck, es geht gnadenlos abw\u00e4rts mit der Welt. Im Vordergrund stehen Hass, Populismus und Unvernunft.\nDer Autor Steven Pinker macht in seinem Werk \u201eAufkl\u00e4rung jetzt. F\u00fcr Vernunft, Wissenschaft, Humanismus und Fortschritt\u201c deutlich, dass dieser Eindruck falsch ist. Er untersuchte die Entwicklungen der vergangenen Jahrhunderte und beweist, dass unser Leben stetig besser geworden ist. Der Grund: Aufkl\u00e4rung und ihr Wertesystem.\n.\nIn den folgenden Posts werden wir euch ein paar dieser Entwicklungen n\u00e4her bringen.\n.\n#aufkl\u00e4rungjetzt #stevenpinker #book #media #world #positive\n.\nQuelle\nPinker, S. (2018). Aufkl\u00e4rung jetzt. F\u00fcr Vernunft, Wissenschaft, Humanismus und Fortschritt. Eine Verteidigung. Berlin: Fischer.","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CLwgt3pFrUe\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"18195615559055508","timestamp":"2021-02-23T12:33:47+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frt3-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/152769659_269280977962061_4114461615107939590_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=ZitYHtYZQxUAX9ZVoNt&_nc_ht=scontent-frt3-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=19d52117becc3b5bcd2add894dcdd593&oe=6180B8B5","caption":"DAS WEIHNACHTSGESCHENK: HOMESCHOOLING UND F\u00dcHRUNGSVERANTWORTUNG \n.\nGeschlossene Schulen und eine fehlende Kinderbetreuung haben w\u00e4hrend der Pandemie die Vereinbarkeit von Beruf und Familie massiv beeintr\u00e4chtigt. Die Hauptlast des ver\u00e4nderten Familienalltags trugen die Frauen, wie bereits in den Zeiten vor Corona, nun aber unter massiv versch\u00e4rften Bedingungen.\n.\nF\u00fcr viele Frauen hat dies geradezu ein Dilemma dargestellt, weil sie \u00fcberproportional h\u00e4ufig T\u00e4tigkeiten in systemrelevanten Pflege- und Einzelhandelsberufen aus\u00fcben. Inwieweit diese Berufe zuk\u00fcnftig nicht nur tempor\u00e4r Anerkennung erfahren, sondern auch dauerhaft besser entlohnt werden, muss sich zeigen.\n.\nEbenso, ob  Frauen in einer flexibleren Arbeitswelt, in der emotionale Intelligenz und Selbstverantwortung deutlich st\u00e4rker gef\u00f6rdert sein werden, h\u00e4ufiger in F\u00fchrungspositionen kommen.\n.\nDen kompletten Artikel zum Zitat k\u00f6nnt ihr hier nachlesen:\n.\nhttps:\/\/www.zeit.de\/2020\/19\/frauen-beruf-fuehrungspositionen-rollenbilder-coronavirus-krise\n.\n#gleichstellung #equality #genderequality #rollenbilder #f\u00fchrung #paygap #homeoffice #momlife #kids #frauenpower #karriere #erfolg #frauenimberuf #woman #feminism #homeshooling #womeninleadership #gleichwert","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CLoocAalQIG\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"17855772044502579","timestamp":"2021-02-16T14:09:43+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frt3-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/150526340_3641313822630675_804458687439443731_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=DesQWDqOymoAX9hRBoX&_nc_ht=scontent-frt3-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=48c83ef34cfce49de19562b1ee8f23dc&oe=6180304E","caption":"\ud83e\udd0d\n.\n#flockdown #snow #sunset #landscape #photography #energy #happy #schnee #warm","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CLWx2l2FGtA\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"17878829882135117","timestamp":"2021-02-12T12:57:14+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frx5-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/149568158_236140298126512_2282678978737078393_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=7TqFfIQ20SgAX_PgNSN&_nc_ht=scontent-frx5-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=ea82e86b6f99cbcef97497c465350e0c&oe=61805B8F","caption":"DAS WEIHNACHTSGESCHENK: GEMEINSCHAFT INMITTEN VON SPALTUNG \n.\nDie Corona-Krise kann eine erhebliche Kraft wecken, weil sie zeigt, dass der Mensch in der Lage ist, die Welt zu ver\u00e4ndern, und sich nicht ohnm\u00e4chtig gegen\u00fcber Fehlentwicklungen f\u00fchlen muss. Und weil in vielen Momenten Solidarit\u00e4t zu sp\u00fcren war.\n.\nAuf der anderen Seite ist zu bef\u00fcrchten, dass sich die Gesellschaft zunehmend spaltet: W\u00e4hrend Besch\u00e4ftigte in einer akademisch gepr\u00e4gten Wissens\u00f6konomie die Lasten der Corona-Krise durch Homeoffice und finanzielle Ressourcen besser kompensieren k\u00f6nnen, verst\u00e4rkt sich der Druck auf weniger privilegierte Menschen, f\u00fcr die echte Chancengleichheit in noch gr\u00f6\u00dfere Ferne r\u00fcckt.\n.\nHinzu kommen psychologische Belastungen wie \u00c4ngste und Stress, insbesondere bei denjenigen, die von der Pandemie in besonderem Ma\u00dfe betroffen sind.\n.\nDen kompletten Artikel zum Zitat k\u00f6nnt ihr hier nachlesen:\n.\nhttps:\/\/m.tagesspiegel.de\/kultur\/soziologe-bude-ueber-corona-folgen-fuer-die-gesellschaft-verwundbarkeit-macht-solidarisch\/25757924.html\n.\n#gesellschaft #leben #gemeinschaft #verantwortung #kultur #zusammen #vision #solidarit\u00e4t #helfen #freiheit #vielfalt #frieden","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CLMWYLtFLSu\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"17915049460591160","timestamp":"2021-02-11T07:07:10+0000","media_type":"CAROUSEL_ALBUM","media_url":"https:\/\/scontent-frt3-2.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/148252559_1456644218000393_6725269235314840637_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_aid=0&_nc_ohc=0swoJriXC_UAX_fUYWq&_nc_ht=scontent-frt3-2.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=e06073e8c688023f3f0923a302aec1ec&oe=6180691A","caption":"LICHTBLICKE\n.\nZwei wunderbare Lichtblicke am Maschsee, \u00fcber die wir uns im vergangenen Monat besonders gefreut haben!\n.\n#hannoverlife #maschsee #lichtblick #nature #sun #morningwalk #morningvibes #colorful #lovehannover","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CLJJhT7Jhem\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"17913931492574786","timestamp":"2021-02-08T15:11:12+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frt3-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/147798680_468690324153423_5295984249244710354_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=pdKtSHfWDL8AX_fO-vD&_nc_ht=scontent-frt3-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=353991a61190bcdec6176034e0573710&oe=617F233E","caption":"DAS WEIHNACHTSGESCHENK: WACHSENDER SPALT ZWISCHEN ALT UND JUNG\n.\nGenerationenkonflikte gibt es schon seit jeher: Jung gegen Alt. Alt gegen Jung. Durch die Fridays-for-Future-Bewegung zum Klimaschutz und deren Kritik am Verhalten der Babyboomer-Generation war die Auseinandersetzung zwischen den Generationen bereits vor der Pandemie verst\u00e4rkt aufgekommen.\n.\nNun kehrt sich die Kritik teilweise um: Gerade \u00e4ltere Menschen, die bei einer Ansteckung besonders gef\u00e4hrdet sind, werfen den j\u00fcngeren und sozial besonders aktiven Menschen vor, unvern\u00fcnftig und unsolidarisch zu handeln.\n.\nJ\u00fcngere wiederum zeigen ihr Unverst\u00e4ndnis, wenn sich \u00c4ltere nicht ausreichend an die Corona-Schutzma\u00dfnahmen halten. Wegen der immensen Kosten, die im Zuge der Pandemie entstanden sind und noch entstehen werden, sehen sich gerade j\u00fcngere Menschen einer besonderen Belastung durch die aufgekommenen Schulden ausgesetzt.\n.\nEin viel diskutiertes Thema ist daher, ob die Rettungspakete nachhaltige Impulse f\u00fcr moderne Infrastruktur schaffen oder eher kurzfristig den Konsum ankurbeln.\n.\nDen kompletten Artikel zum Zitat k\u00f6nnt ihr hier nachlesen:\n.\nhttps:\/\/www.zeit.de\/gesellschaft\/2020-03\/coronavirus-pandemie-auswirkungen-folgen-panik-wirtschaft-zukunft-europa\n.\n#generation #family #bigfamily #youth #young #old #elderly #grandma #grandpa","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CLCSh1rlVcL\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"18064465708267082","timestamp":"2021-02-03T13:07:18+0000","media_type":"CAROUSEL_ALBUM","media_url":"https:\/\/scontent-frt3-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/146698769_322689812483535_2527755654837066869_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=CbiX15TUy3sAX_BTCJ6&_nc_ht=scontent-frt3-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=15c984ab4076c0518eeb924c99049ccb&oe=617FA0BB","caption":"HEURISTIKEN ALS ABK\u00dcRZUNG\n.\nDie Verf\u00fcgbarkeitsheuristik\u2026\n\u2026 l\u00e4sst uns die Eintrittswahrscheinlichkeit von Ereignissen, von denen wir oft h\u00f6ren oder die sich uns besonders eingepr\u00e4gt haben, \u00fcbersch\u00e4tzen.\nHier ein Beispiel: Gro\u00dfe, schwere Flugzeugabst\u00fcrze sind so spektakul\u00e4r, dass wir uns leicht an sie erinnern \u2013 daher f\u00fchlt sich das Fliegen sehr viel unsicherer an, als es eigentlich ist.\n.\nDie Substitutionsheuristik\u2026\n\u2026tritt ein, wenn man uns mit einer Frage konfrontiert, die wir mit unserem gegenw\u00e4rtigen Kenntnisstand nicht beantworten k\u00f6nnen. Um jedoch eine Antwort zu liefern, ersetzen wir eine schwierige Frage durch eine, die wir leichter beantworten k\u00f6nnen.\nAuch hier ein Beispiel: \u201eIst diese Person als Au\u00dfenminister*in geeignet?\u201c Wissen wir nicht genug \u00fcber die F\u00e4higkeiten dieser Person, ersetzen wir diese Frage durch eine einfachere: \u201eSieht diese Person aus, als w\u00fcrde sie einen guten Job als Au\u00dfenminister*in machen?\u201c.\n.\nWenn du also eine Frage beantworten sollst, frage dich, ob du es dir gerade zu leicht machst.\n.\n#schnellesdenkenlangsamesdenken #psychology #brain #shortcuts #learning #fascinating #aserto\n.\nQuelle\nKahneman, D. (2012). Schnelles Denken, Langsames Denken. Pantheon.","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CK1MYBzFh4i\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"17886803662966753","timestamp":"2021-01-28T12:27:26+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frt3-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/142785714_460134611834140_4745307330687315282_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=TbemOZIW77oAX_YCHfS&_nc_ht=scontent-frt3-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=e3742c0e337c44abeefae478a4397bbb&oe=61807095","caption":"DER HALO-EFFEKT ODER: WARUM WIR NICHT OBJEKTIV URTEILEN K\u00d6NNEN\n.\nDer Halo-Effekt tritt auf, wenn ein Merkmal einer Person so dominant wirkt, dass andere Merkmale zur Beurteilung dieser Person \u00fcberstrahlt werden.\nLisa ist nett? Dann ist sie bestimmt auch gro\u00dfz\u00fcgig und besitzt noch weitere gute Charaktereigenschaften.\n.\nDoch Vorsicht:\nDiese Beurteilung ist das Resultat unseres 1. Systems. Dieses m\u00f6chte die Welt einfach halten.\nFehlen unserem Gehirn Informationen, neigt es dazu, auf falsche Suggestionen und Vereinfachungen zur\u00fcckzugreifen.\nWie beim Priming-Prozess, l\u00e4uft dieses kognitive Ph\u00e4nomen ohne unsere bewusste Aufmerksamkeit ab und beeinflusst unsere Entscheidungen, Urteile und Handlungen.\n.\nUm solche Fehleinsch\u00e4tzungen zu vermeiden, solltest du pr\u00fcfen, ob du ausreichend Informationen hast.\n.\n#schnellesdenkenlangsamesdenken #psychology #brain #halo #haloeffect #darkred #aserto\n.\nQuelle\nKahneman, D. (2012). Schnelles Denken, Langsames Denken. Pantheon.","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CKlrC1DF7o7\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"18061791151300455","timestamp":"2021-01-26T12:50:11+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frx5-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/142416634_244477593936449_4570933798150055954_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=YXROu1H39UsAX_mnsZQ&_nc_ht=scontent-frx5-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=582bb96e14bac153ef419a242549a6c0&oe=617FCCD4","caption":"DAS WEIHNACHTSGESCHENK: VOM ERSCH\u00d6PFTEN KONSUM ZUM TIEFEREN SINN\n.\nDas Jahr 2020 verdeutlichte uns, dass die Welt auch in langsameren Tempo funktionieren kann und dass Verzicht nicht nur m\u00f6glich ist, sondern sich sogar befreiend anf\u00fchlen kann, weil man nicht mehr zwischen im \u00dcberfluss vorhandenen Optionen entscheiden musste. Manche waren erstaunt wie einfach es war, zu verzichten und das Gl\u00fcck in kleinen Momenten zu finden. Dinge, die vorher selbstverst\u00e4ndlich waren, wurden hinterfragt: Fernreisen, Shoppingtouren, Gro\u00dfveranstaltungen, Konsumfreude.\n.\nWenngleich Trends zu mehr Achtsamkeit, Nachhaltigkeit und sinnstiftender Freizeitplanung, wie Do-it-Yourself oder Yoga, bereits in den vergangenen Jahren zunehmend beliebter wurden, zogen diese in der Krise immer weitere Kreise.\n.\nM\u00f6glicherweise kann der harte Bruch mit bisherigen Alltagsroutinen den (bereits vor Corona einsetzenden) Wandel von einer weniger hedonistischen zu einer st\u00e4rker sinnsuchenden Lebensweise auch dauerhaft beschleunigen.\n.\nDen kompletten Artikel zum Zitat k\u00f6nnt ihr hier nachlesen:\n.\nhttps:\/\/www.wired.com\/story\/coronavirus-apocalypse-myths\/\n.\n#Achtsamkeit #tempo #verzicht #selbstliebe #mindfullness #liebe #pers\u00f6nlichkeitsentwicklung #inspiration #meditation #motivation #love #dankbarkeit #bewusstsein #gedanken #nature #mindset #baking #backen #foodie #bake #bread #selfmade","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CKgkDp_l28_\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""},{"id":"17880795866073879","timestamp":"2021-01-21T12:00:33+0000","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-frt3-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/140223358_1901588639979810_2410889693038397650_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=98MONvGTguUAX8Omc5M&_nc_ht=scontent-frt3-1.cdninstagram.com&edm=ANQ71j8EAAAA&oh=e7afbadb9e113f70f01bc3d091cc0fa6&oe=61802CAB","caption":"DAS WEIHNACHTSGESCHENK: NEUVERMESSUNG VON N\u00c4HE UND DISTANZ\n.\nDie AHA-Regeln und Abstandsgebote in Superm\u00e4rkten, Verkehrsmitteln und auf Hinweisschildern zeigen deutlich: Distanz ist in der Pandemie das oberste Gebot. N\u00e4he und Ber\u00fchrungen werden auf ein Minimum beschr\u00e4nkt. Dem st\u00e4rker werdenden Gebot nach Abstand steht jedoch das grundlegende Bed\u00fcrfnis nach menschlicher N\u00e4he, nach Ber\u00fchrungen und Kontakt gegen\u00fcber. Insbesondere junge Singles oder \u00e4ltere Alleinlebende stellt die aktuelle Situation vor gro\u00dfe Herausforderungen.\n.\nIn der Pandemie mussten Alternativen zur r\u00e4umlichen N\u00e4he gefunden werden. Oft wurde der Kontakt auf einige wenige Personen begrenzt, mit denen man sich eng verbunden f\u00fchlt. W\u00e4hrend einige sich \u00fcber die Intensivierung enger Beziehungen freuen, vermissen andere zunehmend die Leichtigkeit im Austausch mit Bekannten und die M\u00f6glichkeit neue Kontakte zu kn\u00fcpfen. Gerade solche losen Beziehungen k\u00f6nnen wichtig f\u00fcr neue Ideen und unser Wohlbefinden sein.\n.\nDen kompletten Artikel zum Zitat k\u00f6nnt ihr hier nachlesen:\n.\nhttps:\/\/www.zeit.de\/2020\/34\/wirtschaftswachstum-bip-oekonomie-forschung-klimaschutz-oekologie\n.\n#beziehung #liebe #freundschaft #familie #gl\u00fccklich #relationship #leben #erfolg #selbstliebe #lifestyle #reichtum #soziologie #bildung #gl\u00fcck","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CKTmZu3lO7p\/","username":"aserto_richtungsweisend","thumbnail_url":""}]